(藍屍) 高志森出賣好朋友張國榮

諗起男神張國榮, 就諗起當年佢點樣出賣張國榮
本來仲諗住可以睇張國榮+陳寶珠呢個世紀組合

祝張國榮大哥安好

拍攝期間，張國榮給高志森帶來了一個喜訊，同時亦因為這件事，他們的友誼從此劃上句號......

對高志森來說這部片有點乏善可陳，但拍攝期間張國榮向他透露的一個秘密，卻令他雀躍萬分。

事緣寶珠姐某日與張國榮打麻雀，向他表示有意復出，很想做舞台劇，問他市面有那些舞台劇監製比較可靠，張國榮於是向她推薦了高志森。

拍《九星報喜》的第一天，他拉了高志森在一旁將好消息告訴他，著他快點去找寶珠姐，並對他說了一句：「嗱，預我呀！」高志森立即與寶珠姐接觸，可以說當年寶珠姐復出舞台，是張國榮穿針引線玉成的好事。

「我知道Leslie好想參與此盛會，但我公司有謝君豪，剛拿了影帝，我簽了他3年，他做與不做我都要支人工給他，而事實上謝君豪演唐滌生是OK的，張國榮當然好，但張國榮加陳寶珠，我的成本要多少錢一場呢？當時對我來說是不能捨謝君豪取張國榮。」

高志森繼續說：「如果用張國榮，整件事會變得更盛大，但我會蝕本，為什麼我做生意不選擇件事既OK而又profitable呢？當時杜國威堅持用謝君豪，因為他們合作過《南海十三郎》……一直我沒有找張國榮是這個原因。

大概兩年後，在CASH（香港作曲家及作詞家協會）的dinner大家再見面時，他已很冷淡，我知他已嬲了我，這是很無奈的事……他很幫我，甚至那個重要的消息都是他告訴我的……記得當年壹周刊訪問他，他還向那記者透露將會參與高志森一個大project。」

為什麼不與Leslie說一聲？

「當寶珠姐落實演出後我已忙到暈，不過我估就算我跟他說，他仍然會嬲……」

編者按：其實Leslie非常渴望參與此盛事你早已十分清楚，既然在商言商不可能「預埋」他，事前跟他解釋一下，也不見得他不會體諒，但高導演卻選擇「不聞不問」，任誰也會覺得這是「過橋抽板」；何況他實際上幫了你一個大忙，親自答謝一下總應該吧！難道忙得連打一個電話的時間也沒有？事件變成了所謂「無奈」，是否還是可以避免呢？

張國榮的電影世界

高志森

[理論]如何借藍絲五毛去擴大我哋嘅勢力